# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-10-08 14:02+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-02-22 11:13+0800\n"
"Last-Translator: 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../core/abi.cc:49
msgid "32-bit processes"
msgstr "32 位进程"

#: ../core/abi.cc:50
msgid "64-bit processes"
msgstr "64 位进程"

#: ../core/cpuid.cc:284
msgid "CPU virtualization (Vanderpool)"
msgstr "CPU 虚拟化 (Vanderpool)"

#: ../core/cpuid.cc:297 ../core/cpuid.cc:298
msgid "Logical CPU"
msgstr "逻辑 CPU"

#: ../core/cpuid.cc:301
msgid "HyperThreading"
msgstr "超线程"

#: ../core/cpuid.cc:365 ../core/cpuid.cc:372 ../core/cpuid.cc:466
msgid "L1 cache"
msgstr "L1 缓存"

#: ../core/cpuid.cc:383 ../core/cpuid.cc:390 ../core/cpuid.cc:478
msgid "L2 cache"
msgstr "L2 缓存"

#: ../core/dmi.cc:141
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../core/dmi.cc:142
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: ../core/dmi.cc:143
msgid "Lead Acid"
msgstr "铅酸电池"

#: ../core/dmi.cc:144
msgid "Nickel Cadmium"
msgstr "镍镉"

#: ../core/dmi.cc:145
msgid "Nickel Metal Hydride"
msgstr "氢化镍金属"

#: ../core/dmi.cc:146
msgid "Lithium Ion"
msgstr "锂离子"

#: ../core/dmi.cc:147
msgid "Zinc Air"
msgstr "锌空气"

#: ../core/dmi.cc:148
msgid "Lithium Polymer"
msgstr "聚合物锂电"

#: ../core/dmi.cc:262
msgid "Server Blade"
msgstr "刀片服务器"

#: ../core/dmi.cc:263
msgid "Connectivitiy Switch"
msgstr "连接开关"

#: ../core/dmi.cc:264
msgid "System Management Module"
msgstr "系统管理模块"

#: ../core/dmi.cc:265
msgid "Processor Module"
msgstr "处理器模块"

#: ../core/dmi.cc:266
msgid "I/O Module"
msgstr "I/O 模块"

#: ../core/dmi.cc:267
msgid "Memory Module"
msgstr "内存模块"

#: ../core/dmi.cc:268
msgid "Daughter Board"
msgstr "子板"

#: ../core/dmi.cc:269 ../core/dmi.cc:1031
msgid "Motherboard"
msgstr "主板"

#: ../core/dmi.cc:270
msgid "Processor/Memory Module"
msgstr "处理器/内存模块"

#: ../core/dmi.cc:271
msgid "Processor/IO Module "
msgstr "处理器/IO 模块 "

#: ../core/dmi.cc:272
msgid "Interconnect Board"
msgstr "互连板"

#: ../core/dmi.cc:289
msgid "ISA bus"
msgstr "ISA 总线"

#: ../core/dmi.cc:291
msgid "MCA bus"
msgstr "MCA 总线"

#: ../core/dmi.cc:293
msgid "EISA bus"
msgstr "EISA 总线"

#: ../core/dmi.cc:295
msgid "PCI bus"
msgstr "PCI 总线"

#: ../core/dmi.cc:297
msgid "PCMCIA/PCCard"
msgstr "PCMCIA/PCCard"

#: ../core/dmi.cc:299
msgid "Plug-and-Play"
msgstr "即插即用"

#: ../core/dmi.cc:301
msgid "Advanced Power Management"
msgstr "高级电源管理"

#: ../core/dmi.cc:303
msgid "BIOS EEPROM can be upgraded"
msgstr "BIOS EEPROM 可以升级"

#: ../core/dmi.cc:305
msgid "BIOS shadowing"
msgstr "BIOS 映射"

#: ../core/dmi.cc:307
msgid "VESA video extensions"
msgstr "VESA 视频扩展"

#: ../core/dmi.cc:309
msgid "ESCD"
msgstr "ESCD"

#: ../core/dmi.cc:311
msgid "Booting from CD-ROM/DVD"
msgstr "从 CD-ROM/DVD 引导"

#: ../core/dmi.cc:313
msgid "Selectable boot path"
msgstr "可选的引导路径"

#: ../core/dmi.cc:315
msgid "BIOS ROM is socketed"
msgstr "BIOS ROM 已插入"

#: ../core/dmi.cc:317
msgid "Booting from PCMCIA"
msgstr "从 PCMCIA 引导"

#: ../core/dmi.cc:319
msgid "Enhanced Disk Drive extensions"
msgstr "增强的磁盘驱动器扩展"

#: ../core/dmi.cc:321
msgid "NEC 9800 floppy"
msgstr "NEC 9800 软盘"

#: ../core/dmi.cc:323
msgid "Toshiba floppy"
msgstr "Toshiba 软盘"

#: ../core/dmi.cc:325
msgid "5.25\" 360KB floppy"
msgstr "5.25\" 360KB 软盘"

#: ../core/dmi.cc:327
msgid "5.25\" 1.2MB floppy"
msgstr "5.25\" 1.2MB 软盘"

#: ../core/dmi.cc:329
msgid "3.5\" 720KB floppy"
msgstr "3.5\" 720KB 软盘"

#: ../core/dmi.cc:331
msgid "3.5\" 2.88MB floppy"
msgstr "3.5\" 2.88MB 软盘"

#: ../core/dmi.cc:333
msgid "Print Screen key"
msgstr "打印屏幕键"

#: ../core/dmi.cc:335
msgid "i8042 keyboard controller"
msgstr "i8042 键盘控制器"

#: ../core/dmi.cc:337
msgid "INT14 serial line control"
msgstr "INT14 串行线控制"

#: ../core/dmi.cc:339
msgid "INT17 printer control"
msgstr "INT17 打印机控制"

#: ../core/dmi.cc:341
msgid "INT10 CGA/Mono video"
msgstr "INT10 CGA/单声道视频"

#: ../core/dmi.cc:343
msgid "NEC PC-98"
msgstr "NEC PC-98"

#: ../core/dmi.cc:355
msgid "ACPI"
msgstr "ACPI"

#: ../core/dmi.cc:357
msgid "USB legacy emulation"
msgstr "USB 传统仿真"

#: ../core/dmi.cc:359
msgid "AGP"
msgstr "AGP"

#: ../core/dmi.cc:361
msgid "I2O booting"
msgstr "I2O 引导"

#: ../core/dmi.cc:363
msgid "Booting from LS-120"
msgstr "从 LS-120 引导"

#: ../core/dmi.cc:365
msgid "Booting from ATAPI ZIP"
msgstr "从 ATAPI ZIP 引导"

#: ../core/dmi.cc:367
msgid "Booting from IEEE1394 (Firewire)"
msgstr "从 IEEE1394 (火线) 引导"

#: ../core/dmi.cc:369
msgid "Smart battery"
msgstr "智能电池"

#: ../core/dmi.cc:375
msgid "BIOS boot specification"
msgstr "BIOS 引导规范"

#: ../core/dmi.cc:378
msgid "Function-key initiated network service boot"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:401
msgid "Non-burst"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:403
msgid "Burst"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:405
msgid "Pipeline burst"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:407 ../core/dmi.cc:570
msgid "Synchronous"
msgstr "同步"

#: ../core/dmi.cc:409
msgid "Asynchronous"
msgstr "异步"

#: ../core/dmi.cc:425
msgid "Internal"
msgstr "内部"

#: ../core/dmi.cc:428
msgid "External"
msgstr "外部"

#: ../core/dmi.cc:437
msgid "Write-trough"
msgstr "直写模式"

#: ../core/dmi.cc:440
msgid "Write-back"
msgstr "回写模式"

#: ../core/dmi.cc:443
msgid "Varies With Memory Address"
msgstr "随内存地址变化"

#: ../core/dmi.cc:447
msgid "cache"
msgstr "缓存"

#: ../core/dmi.cc:452
msgid "Instruction cache"
msgstr "指令缓存"

#: ../core/dmi.cc:455
msgid "Data cache"
msgstr "数据缓存"

#: ../core/dmi.cc:458
msgid "Unified cache"
msgstr "统一缓存"

#: ../core/dmi.cc:473
msgid "System board or motherboard"
msgstr "系统板或主板"

#: ../core/dmi.cc:474
msgid "ISA add-on card"
msgstr "ISA 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:475
msgid "EISA add-on card"
msgstr "EISA 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:476
msgid "PCI add-on card"
msgstr "PCI 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:477
msgid "MCA add-on card"
msgstr "MCA 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:478
msgid "PCMCIA add-on card"
msgstr "PCMCIA 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:479
msgid "Proprietary add-on card"
msgstr "Proprietary 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:480
msgid "NuBus"
msgstr "NuBus"

#: ../core/dmi.cc:484
msgid "PC-98/C20 add-on card"
msgstr "PC-98/C20 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:485
msgid "PC-98/C24 add-on card"
msgstr "PC-98/C24 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:486
msgid "PC-98/E add-on card"
msgstr "PC-98/E 附加卡"

#: ../core/dmi.cc:487
msgid "PC-98/Local bus add-on card"
msgstr "PC-98/本地总线附加卡"

#: ../core/dmi.cc:488
msgid "PC-98/Card slot add-on card"
msgstr "PC-98/卡槽附加卡"

#: ../core/dmi.cc:505
msgid " SIMM"
msgstr " SIMM"

#: ../core/dmi.cc:506
msgid " SIP"
msgstr " SIP"

#: ../core/dmi.cc:507
msgid " Chip"
msgstr " Chip"

#: ../core/dmi.cc:508
msgid " DIP"
msgstr " DIP"

#: ../core/dmi.cc:509
msgid " ZIP"
msgstr " ZIP"

#: ../core/dmi.cc:510
msgid " Proprietary Card"
msgstr " 专用卡"

#: ../core/dmi.cc:511
msgid " DIMM"
msgstr " DIMM"

#: ../core/dmi.cc:512
msgid " TSOP"
msgstr " TSOP"

#: ../core/dmi.cc:513
msgid " Row of chips"
msgstr " 芯片排"

#: ../core/dmi.cc:514
msgid " RIMM"
msgstr " RIMM"

#: ../core/dmi.cc:515
msgid " SODIMM"
msgstr " SODIMM"

#: ../core/dmi.cc:516
msgid " SRIMM"
msgstr " SRIMM"

#: ../core/dmi.cc:517
msgid " FB-DIMM"
msgstr " FB-DIMM"

#: ../core/dmi.cc:532
msgid " DRAM"
msgstr " DRAM"

#: ../core/dmi.cc:533
msgid " EDRAM"
msgstr " EDRAM"

#: ../core/dmi.cc:534
msgid " VRAM"
msgstr " VRAM"

#: ../core/dmi.cc:535
msgid " SRAM"
msgstr " SRAM"

#: ../core/dmi.cc:536
msgid " RAM"
msgstr " RAM"

#: ../core/dmi.cc:537
msgid " ROM"
msgstr " ROM"

#: ../core/dmi.cc:538
msgid " FLASH"
msgstr " FLASH"

#: ../core/dmi.cc:539
msgid " EEPROM"
msgstr " EEPROM"

#: ../core/dmi.cc:540
msgid " FEPROM"
msgstr " FEPROM"

#: ../core/dmi.cc:541
msgid " EPROM"
msgstr " EPROM"

#: ../core/dmi.cc:542
msgid " CDRAM"
msgstr " CDRAM"

#: ../core/dmi.cc:543
msgid " 3DRAM"
msgstr " 3DRAM"

#: ../core/dmi.cc:544
msgid " SDRAM"
msgstr " SDRAM"

#: ../core/dmi.cc:545
msgid " SGRAM"
msgstr " SGRAM"

#: ../core/dmi.cc:546
msgid " RDRAM"
msgstr " RDRAM"

#: ../core/dmi.cc:547
msgid " DDR"
msgstr " DDR"

#: ../core/dmi.cc:548
msgid " DDR2"
msgstr " DDR2"

#: ../core/dmi.cc:549
msgid " DDR2 FB-DIMM"
msgstr " DDR2 FB-DIMM"

#: ../core/dmi.cc:562
msgid "Fast-paged"
msgstr "快速分页"

#: ../core/dmi.cc:564
msgid "Static column"
msgstr "静态列"

#: ../core/dmi.cc:566
msgid "Pseudo-static"
msgstr "伪静态"

#: ../core/dmi.cc:568
msgid "RAMBUS"
msgstr "RAMBUS"

#: ../core/dmi.cc:572
msgid "CMOS"
msgstr "CMOS"

#: ../core/dmi.cc:574
msgid "EDO"
msgstr "EDO"

#: ../core/dmi.cc:576
msgid "Window DRAM"
msgstr "Window DRAM"

#: ../core/dmi.cc:578
msgid "Cache DRAM"
msgstr "Cache DRAM"

#: ../core/dmi.cc:580
msgid "Non-volatile"
msgstr "非易失"

#: ../core/dmi.cc:593
msgid "Desktop Computer"
msgstr "台式电脑"

#: ../core/dmi.cc:594
msgid "Low Profile Desktop Computer"
msgstr "轻薄台式计算机"

#: ../core/dmi.cc:595
msgid "Pizza Box Computer"
msgstr "比萨饼盒式电脑"

#: ../core/dmi.cc:596
msgid "Mini Tower Computer"
msgstr "小型塔式电脑"

#: ../core/dmi.cc:597
msgid "Tower Computer"
msgstr "塔式电脑"

#: ../core/dmi.cc:598
msgid "Portable Computer"
msgstr "便携式电脑"

#: ../core/dmi.cc:599
msgid "Laptop"
msgstr "手提或膝上电脑"

#: ../core/dmi.cc:600
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: ../core/dmi.cc:601
msgid "Hand Held Computer"
msgstr "手提电脑"

#: ../core/dmi.cc:602
msgid "Docking Station"
msgstr "扩展坞"

#: ../core/dmi.cc:603
msgid "All In One"
msgstr "一体机"

#: ../core/dmi.cc:604
msgid "Sub Notebook"
msgstr "小型笔记本电脑"

#: ../core/dmi.cc:605
msgid "Space-saving Computer"
msgstr "节省空间的电脑"

#: ../core/dmi.cc:606
msgid "Lunch Box Computer"
msgstr "午餐盒电脑"

#: ../core/dmi.cc:607
msgid "System"
msgstr "系统"

#: ../core/dmi.cc:608
msgid "Expansion Chassis"
msgstr "扩展机箱"

#: ../core/dmi.cc:609
msgid "Sub Chassis"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:610
msgid "Bus Expansion Chassis"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:611
msgid "Peripheral Chassis"
msgstr "外围机箱"

#: ../core/dmi.cc:612
msgid "RAID Chassis"
msgstr "RAID 机箱"

#: ../core/dmi.cc:613
msgid "Rack Mount Chassis"
msgstr "机架式机箱"

#: ../core/dmi.cc:614
msgid "Sealed-case PC"
msgstr "密封箱 PC"

#: ../core/dmi.cc:615
msgid "Multi-system"
msgstr "多系统"

#: ../core/dmi.cc:988
msgid "BIOS"
msgstr "BIOS"

#: ../core/dmi.cc:1084
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: ../core/dmi.cc:1131 ../core/dmi.cc:1218 ../core/dmi.cc:1460
msgid "[empty]"
msgstr "[空]"

#: ../core/dmi.cc:1165
msgid " Memory Controller"
msgstr " 内存控制器"

#: ../core/dmi.cc:1183 ../core/dmi.cc:1391
msgid "empty memory bank"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:1345
msgid "System Memory"
msgstr "系统内存"

#: ../core/dmi.cc:1350
msgid "Video Memory"
msgstr "显存"

#: ../core/dmi.cc:1353
msgid "Flash Memory"
msgstr "闪存"

#: ../core/dmi.cc:1356
msgid "NVRAM"
msgstr "NVRAM"

#: ../core/dmi.cc:1359
msgid "Cache Memory"
msgstr "高速缓存"

#: ../core/dmi.cc:1363
msgid "Generic Memory"
msgstr "通用内存"

#: ../core/dmi.cc:1609
msgid "make outbound connections"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:1610
msgid "receive inbound connections"
msgstr ""

#: ../core/hw.cc:1615
msgid "<!-- generated by lshw-"
msgstr "<!-- 由 lshw 生成-"

#: ../core/hw.cc:1630
msgid "<!-- WARNING: not running as root -->"
msgstr "<!-- 警告：未以 root 身份运行 -->"

#: ../core/hw.cc:2102
msgid "(none)"
msgstr "(无)"

#: ../core/hw.cc:2105
msgid "dma"
msgstr "dma"

#: ../core/hw.cc:2109
msgid "irq"
msgstr "irq"

#: ../core/hw.cc:2113
msgid "iomemory"
msgstr "记忆"

#: ../core/hw.cc:2117
msgid "memory"
msgstr "内存"

#: ../core/hw.cc:2119
msgid "(prefetchable)"
msgstr "(可预取)"

#: ../core/hw.cc:2122
msgid "ioport"
msgstr "ioport"

#: ../core/hw.cc:2126
#, c-format
msgid "%lx(size=%ld)"
msgstr "%lx(大小=%ld)"

#: ../core/hw.cc:2129
msgid "(unknown)"
msgstr "(未知)"

#: ../core/hw.cc:2299
msgid "false"
msgstr "假"

#: ../core/hw.cc:2299
msgid "true"
msgstr "真"

#: ../core/hw.cc:2301
msgid "(nil)"
msgstr "(零)"

#: ../core/mem.cc:125
msgid "System memory"
msgstr "系统内存"

#: ../core/network.cc:211
msgid "Ethernet"
msgstr "以太网"

#: ../core/network.cc:213
msgid "SLIP"
msgstr "SLIP"

#: ../core/network.cc:215
msgid "loopback"
msgstr "环回"

#: ../core/network.cc:217
msgid "FDDI"
msgstr "FDDI"

#: ../core/network.cc:219
msgid "IEEE1394"
msgstr "IEEE1394"

#: ../core/network.cc:221
msgid "IRDA"
msgstr "IRDA"

#: ../core/network.cc:223
msgid "PPP"
msgstr "PPP"

#: ../core/network.cc:225
msgid "X25"
msgstr "X25"

#: ../core/network.cc:227
msgid "IPtunnel"
msgstr "IP隧道"

#: ../core/network.cc:229
msgid "Framerelay.DLCI"
msgstr "帧中继.DLCI"

#: ../core/network.cc:231
msgid "Framerelay.AD"
msgstr "帧中继.AD"

#: ../core/network.cc:233
msgid "IP6tunnel"
msgstr "IP6隧道"

#: ../core/network.cc:235
msgid "IP6inIP4"
msgstr "IP6inIP4"

#: ../core/network.cc:372 ../core/network.cc:380 ../core/network.cc:512
msgid "Logical interface"
msgstr "逻辑接口"

#: ../core/network.cc:374
msgid "Physical interface"
msgstr "物理接口"

#: ../core/network.cc:388
msgid "Wireless-LAN"
msgstr "无线局域网"

#: ../core/network.cc:390 ../core/usb.cc:261
msgid "Wireless interface"
msgstr "无线接口"

#: ../core/network.cc:411
msgid "twisted pair"
msgstr "双绞线"

#: ../core/network.cc:413
msgid "AUI"
msgstr "AUI"

#: ../core/network.cc:415
msgid "BNC"
msgstr "BNC"

#: ../core/network.cc:417
msgid "Media Independant Interface"
msgstr "媒体独立接口"

#: ../core/network.cc:419
msgid "optical fibre"
msgstr "光纤"

#: ../core/network.cc:422
msgid "10Mbit/s"
msgstr "10Mbit/s"

#: ../core/network.cc:427
msgid "10Mbit/s (full duplex)"
msgstr "10Mbit/s (全双工)"

#: ../core/network.cc:432
msgid "100Mbit/s"
msgstr "100Mbit/s"

#: ../core/network.cc:437
msgid "100Mbit/s (full duplex)"
msgstr "100Mbit/s (全双工)"

#: ../core/network.cc:447
msgid "1Gbit/s (full duplex)"
msgstr "1Gbit/s (全双工)"

#: ../core/network.cc:451
msgid "Auto-negotiation"
msgstr "自动协商"

#: ../core/pci.cc:725
msgid "PCI Express"
msgstr "PCI Express"

#: ../core/print.cc:143 ../gui/print-gui.cc:116
msgid " DISABLED"
msgstr " 停用"

#: ../core/print.cc:145 ../gui/print-gui.cc:118
msgid " UNCLAIMED"
msgstr " 无人认领"

#: ../core/print.cc:175
msgid "description"
msgstr "描述"

#: ../core/print.cc:189 ../gui/print-gui.cc:139
msgid "product"
msgstr "产品"

#: ../core/print.cc:203 ../gui/print-gui.cc:140
msgid "vendor"
msgstr "厂商"

#: ../core/print.cc:217
msgid "physical id"
msgstr "物理 id"

#: ../core/print.cc:231 ../gui/print-gui.cc:141
msgid "bus info"
msgstr "总线信息"

#: ../core/print.cc:249 ../gui/print-gui.cc:147
msgid "logical name"
msgstr "逻辑名称"

#: ../core/print.cc:264 ../gui/print-gui.cc:150
msgid "version"
msgstr "版本"

#: ../core/print.cc:278 ../gui/print-gui.cc:151
msgid "serial"
msgstr "序列号"

#: ../core/print.cc:292 ../gui/print-gui.cc:152
msgid "slot"
msgstr "槽"

#: ../core/print.cc:306 ../gui/print-gui.cc:155
msgid "size"
msgstr "大小"

#: ../core/print.cc:360 ../gui/print-gui.cc:157
msgid "capacity"
msgstr "容量"

#: ../core/print.cc:416
msgid "address"
msgstr "地址"

#: ../core/print.cc:419
msgid "range"
msgstr "范围"

#: ../core/print.cc:430 ../gui/print-gui.cc:160
msgid "width"
msgstr "宽度"

#: ../core/print.cc:444 ../gui/print-gui.cc:163
msgid "clock"
msgstr "时钟"

#: ../core/print.cc:461 ../gui/print-gui.cc:170
msgid "capabilities"
msgstr "性能"

#: ../core/print.cc:482
msgid "configuration:"
msgstr "配置："

#: ../core/print.cc:484
msgid "configuration of "
msgstr "配置来自 "

#: ../core/print.cc:504
msgid "resources:"
msgstr "资源："

#: ../core/print.cc:506
msgid "resources of "
msgstr "资源来自 "

#: ../core/print.cc:659
msgid "H/W path"
msgstr "硬件路径"

#: ../core/print.cc:660 ../core/print.cc:677
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: ../core/print.cc:661 ../core/print.cc:678
msgid "Class"
msgstr "类别"

#: ../core/print.cc:662 ../core/print.cc:679
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../core/print.cc:676
msgid "Bus info"
msgstr "总线信息"

#: ../core/usb.cc:165
msgid "Audio device"
msgstr "音频设备"

#: ../core/usb.cc:169
msgid "Control device"
msgstr "控制设备"

#: ../core/usb.cc:172
msgid "MIDI"
msgstr "MIDI"

#: ../core/usb.cc:174
msgid "Audio streaming"
msgstr "音频流"

#: ../core/usb.cc:180
msgid "Communication device"
msgstr "通信设备"

#: ../core/usb.cc:183
msgid "Modem"
msgstr "调制解调器"

#: ../core/usb.cc:184
msgid "AT (Hayes) compatible"
msgstr "AT (Hayes) 兼容"

#: ../core/usb.cc:186
msgid "Ethernet networking"
msgstr "以太网网络"

#: ../core/usb.cc:187
msgid "OBEX networking"
msgstr "OBEX 网络"

#: ../core/usb.cc:191
msgid "Human interface device"
msgstr "人机接口设备"

#: ../core/usb.cc:197
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: ../core/usb.cc:200
msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

#: ../core/usb.cc:207
msgid "Printer"
msgstr "打印机"

#: ../core/usb.cc:214
msgid "Unidirectional"
msgstr "单向"

#: ../core/usb.cc:217
msgid "Bidirectional"
msgstr "双向"

#: ../core/usb.cc:220
msgid "IEEE 1284.4 compatible bidirectional"
msgstr "IEEE 1284.4 兼容双向"

#: ../core/usb.cc:227
msgid "Mass storage device"
msgstr "大容量存储设备"

#: ../core/usb.cc:231
msgid "RBC (typically Flash) mass storage"
msgstr "RBC（通常为闪存）大容量存储"

#: ../core/usb.cc:234
msgid "SFF-8020i, MMC-2 (ATAPI)"
msgstr "SFF-8020i, MMC-2 (ATAPI)"

#: ../core/usb.cc:237
msgid "Floppy (UFI)"
msgstr "软盘 (UFI)"

#: ../core/usb.cc:240
msgid "SCSI"
msgstr "SCSI"

#: ../core/usb.cc:246
msgid "USB hub"
msgstr "USB hub"

#: ../core/usb.cc:253
msgid "Smart card reader"
msgstr "智能卡读卡器"

#: ../core/usb.cc:257
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: ../core/usb.cc:264
msgid "Bluetooth wireless interface"
msgstr "蓝牙无线接口"

#: ../core/usb.cc:265
msgid "Bluetooth wireless radio"
msgstr "蓝牙无线电台"

#: ../core/usb.cc:270
msgid "Generic USB device"
msgstr "通用 USB 设备"

#: ../core/volumes.cc:308
msgid "Extended Attributes"
msgstr "扩展属性"

#: ../core/volumes.cc:310
msgid "4GB+ files"
msgstr "4GB+ 文件"

#: ../core/volumes.cc:312
msgid "16TB+ files"
msgstr "16TB+ 文件"

#: ../core/volumes.cc:314
msgid "directories with 65000+ subdirs"
msgstr "包含 65000 多个子目录的目录"

#: ../core/volumes.cc:316
msgid "needs recovery"
msgstr "需要恢复"

#: ../core/volumes.cc:318
msgid "64bit filesystem"
msgstr "64位文件系统"

#: ../core/volumes.cc:320
msgid "extent-based allocation"
msgstr "基于分区的分配"

#: ../core/volumes.cc:328
msgid "EXT4 volume"
msgstr "EXT4 卷"

#: ../core/volumes.cc:334
msgid "EXT3 volume"
msgstr "EXT3 卷"

#: ../core/volumes.cc:363
msgid "Encrypted volume"
msgstr "加密卷"

#: ../core/volumes.cc:635
msgid "Contains a bootable Mac OS installation"
msgstr "包含可引导的 Mac OS安装"

#: ../core/volumes.cc:637
msgid "Contains a bootable Mac OS X installation"
msgstr "包含可引导的 Mac OS X 安装"

#: ../core/volumes.cc:1074
msgid "initialized volume"
msgstr "初始化的卷"

#: ../core/volumes.cc:1076
msgid "volume"
msgstr "卷"

#: ../gui/print-gui.cc:193
msgid "configuration"
msgstr "配置"

#: ../gui/print-gui.cc:209
msgid "resources"
msgstr "资源"

#: ../gui/print-gui.cc:221
msgid "this device hasn't been claimed\n"
msgstr "这个设备还没有被认领\n"

#: ../gui/print-gui.cc:224
msgid "this device has been disabled\n"
msgstr "此设备已被禁用\n"

#: ../lshw.cc:24
#, c-format
msgid "usage: %s [-format] [-options ...]\n"
msgstr "用法: %s [-格式] [-选项 ...]\n"

#: ../lshw.cc:25
#, c-format
msgid "       %s -version\n"
msgstr "       %s -版本\n"

#: ../lshw.cc:27
#, c-format
msgid "\t-version        print program version (%s)\n"
msgstr "\t-version        打印程序版本 (%s)\n"

#: ../lshw.cc:28
#, c-format
msgid ""
"\n"
"format can be\n"
msgstr ""
"\n"
"格式可以是\n"

#: ../lshw.cc:29
#, c-format
msgid "\t-html           output hardware tree as HTML\n"
msgstr "\t-html           将硬件树输出为 HTML\n"

#: ../lshw.cc:30
#, c-format
msgid "\t-xml            output hardware tree as XML\n"
msgstr "\t-xml            将硬件树输出为 XML\n"

#: ../lshw.cc:31
#, c-format
msgid "\t-short          output hardware paths\n"
msgstr "\t-short          输出硬件路径\n"

#: ../lshw.cc:32
#, c-format
msgid "\t-businfo        output bus information\n"
msgstr "\t-businfo        输出总线信息\n"

#: ../lshw.cc:34
#, c-format
msgid "\t-X              use graphical interface\n"
msgstr "\t-X              使用图形界面\n"

#: ../lshw.cc:35
#, c-format
msgid ""
"\n"
"options can be\n"
msgstr ""
"\n"
"选项可以是\n"

#: ../lshw.cc:37
#, c-format
msgid "\t-class CLASS    only show a certain class of hardware\n"
msgstr "\t-class CLASS    只显示某一类硬件\n"

#: ../lshw.cc:38
#, c-format
msgid "\t-C CLASS        same as '-class CLASS'\n"
msgstr "\t-C CLASS        等同于 '-class CLASS'\n"

#: ../lshw.cc:39
#, c-format
msgid "\t-c CLASS        same as '-class CLASS'\n"
msgstr "\t-c CLASS        等同于 '-class CLASS'\n"

#: ../lshw.cc:41
#, c-format
msgid "\t-disable TEST   disable a test (like pci, isapnp, cpuid, etc. )\n"
msgstr "\t-disable TEST   禁用测试 (例如 pci, isapnp, cpuid, 等)\n"

#: ../lshw.cc:43
#, c-format
msgid "\t-enable TEST    enable a test (like pci, isapnp, cpuid, etc. )\n"
msgstr "\t-enable TEST    启用测试 (例如 pci, isapnp, cpuid, 等)\n"

#: ../lshw.cc:44
#, c-format
msgid "\t-quiet          don't display status\n"
msgstr "\t-quiet          不显示状态\n"

#: ../lshw.cc:45
#, c-format
msgid ""
"\t-sanitize       sanitize output (remove sensitive information like serial "
"numbers, etc.)\n"
msgstr "\t-sanitize       清理输出（删除敏感信息，如序列号等）\n"

#: ../lshw.cc:46
#, c-format
msgid "\t-numeric        output numeric IDs (for PCI, USB, etc.)\n"
msgstr "\t-numeric        输出数字标识 (用于 PCI, USB, 等)\n"

#: ../lshw.cc:119
#, c-format
msgid "the latest version is %s\n"
msgstr "最新版本是 %s\n"

#: ../lshw.cc:215
#, c-format
msgid "WARNING: you should run this program as super-user.\n"
msgstr "警告：您应该以超级用户身份运行此程序。\n"

#: ../lshw.cc:243
#, c-format
msgid ""
"WARNING: output may be incomplete or inaccurate, you should run this program "
"as super-user.\n"
msgstr "警告：输出可能不完整或不正确，您应该以超级用户身份运行此程序。\n"
